［反送中］［輿論戰］有冇人可以整一個大陸司法有問題嘅案件 list 出嚟

聽到好多港豬都話唔犯法就無事，但好似有好多平民無端捲入官司，而又喺大陸得唔到公平嘅審訊。

例如：

谷開來案： 只有政府指定律師，審訊唔公開，案件詳細資料無公開

豆腐渣工程：黃琦撰文揭發學校的豆腐渣工程，並協助死難者的父母提出申訴，其家人在6月14日接到通知「涉嫌非法持有國家機密」將其拘留。

楊佳案：因騎一輛無牌照自行車，受到民警的詢問和盤查，後來獲釋。然而和許多同類情況一樣，楊遭毆打至生殖器損毁。楊多次上訪均未獲合理賠償，後來更不獲理睬

瓮安事件：少女李樹芬於瓮安縣墜河身亡。李樹芬死亡原因有可疑之處，但當局不作立案，並強行要求將屍體埋葬，李樹芬家人作出阻止遭到毆打。

新百倫：中國法院裁決一名註冊了「新百倫」商標的男子勝訴，New Balance即新百倫公司反而要賠償1,600萬美元。 （解釋到外資點解要走）

仲記得有一單係有個女仔被官二代之類強姦，最後不了了之。有冇人可以補充。

希望整完個list 出嚟後可以 share 俾啲人睇，令佢哋知道平民百姓唔搞政治都會受影響。

source:

push

孫小果案

yes, thx

可以揾埋香港有邊啲法案話：過左再調整 最尾乜鳩都冇做

谷開來案： 只有政府指定律師，審訊唔公開，案件詳細資料無公開

豆腐渣工程：黃琦撰文揭發學校的豆腐渣工程，並協助死難者的父母提出申訴，其家人在6月14日接到通知「涉嫌非法持有國家機密」將其拘留。

楊佳案：因騎一輛無牌照自行車，受到民警的詢問和盤查，後來獲釋。然而和許多同類情況一樣，楊遭毆打至生殖器損毁。楊多次上訪均未獲合理賠償，後來更不獲理睬

瓮安事件：少女李樹芬於瓮安縣墜河身亡。李樹芬死亡原因有可疑之處，但當局不作立案，並強行要求將屍體埋葬，李樹芬家人作出阻止遭到毆打。

新百倫：中國法院裁決一名註冊了「新百倫」商標的男子勝訴，New Balance即新百倫公司反而要賠償1,600萬美元。 （解釋到外資點解要走）

孫小果案： 從死刑減到有期徒刑12年，再變身夜場老闆，「假立功真減刑」逃脱專項檢查

最好可以有巴絲打整做傳單, poster 等啲師奶阿伯都識睇

push 到上熱門

和理非嘅可以去派傳單，勇武嘅可以繼續勇武

認真野太悶

有線中國組FB大把片,可以去睇下